**kukui**（发音：）是由myu與[霜月遥组成的](../Page/霜月遥.md "wikilink")[日本](../Page/日本.md "wikilink")[音樂組合](../Page/音樂.md "wikilink")。隸屬於MellowHead。

## 概要

### 來歷

本來是由**myu**與**[riya](../Page/riya.md "wikilink")**的組合「**refio**」開始，後來riya與菊地創組成「[eufonius](../Page/eufonius.md "wikilink")」的組合，從「refio」退出。其後，「refio」成為myu的個人組織，歌手**霜月はるか**加入之後，便以「**refio＋霜月はるか**」名義發售「透明シェルター」的單曲。伴隨著此，組合更名為「**kukui**」開始活動。因為迷你專輯「光の螺旋律」而重新被人認識。歌曲以幻想的歌詞、平穩的曲調、[前衛搖滾為多](../Page/前衛搖滾.md "wikilink")。

### 成員

  - **myu**（作曲・作詞・編曲）
  - **[霜月遙](../Page/霜月遙.md "wikilink")**（主唱・作詞・作曲）

## 作品

### 單曲

  - **透明シェルター**（2004年11月25日發售）※「refio＋霜月はるか」名義

<!-- end list -->

1.  透明シェルター：[動畫](../Page/動畫.md "wikilink")『[薔薇少女](../Page/薔薇少女.md "wikilink")』片尾曲[主題歌](../Page/主題歌.md "wikilink")
2.  はちみつ
3.  モノクロセカイ
4.  透明シェルター（off vocal）

<!-- end list -->

  - **Little Primrose**（2006年1月25日發售）

<!-- end list -->

1.  Little Primrose：動畫『鍵姫物語 永久アリス輪舞曲』片頭主題歌
2.  アマヤドリ
3.  Little Primrose（off vocal）
4.  アマヤドリ（off vocal）

<!-- end list -->

  - **Starry Waltz**（2006年4月26日發售）

<!-- end list -->

1.  Starry Waltz：動畫『西の善き魔女』片頭主題歌
2.  闇の輪廻
3.  Starry Waltz（off vocal）
4.  闇の輪廻（off vocal）

<!-- end list -->

  - **コンコルディア**（2007年5月23日發售）

<!-- end list -->

1.  コンコルディア：動畫『[神曲奏界ポリフォニカ](../Page/神曲奏界.md "wikilink")』片尾主題歌
2.  二重奏
3.  コンコルディア（off vocal）
4.  二重奏（off vocal）

### 專輯

  - **光の螺旋律**（2005年11月23日發售）

<!-- end list -->

1.  光の螺旋律：動畫『[薔薇少女 彷如夢境](../Page/薔薇少女.md "wikilink")』片尾曲
2.  現夢-ウツツノユメ-：動畫『薔薇少女 彷如夢境』插入歌
3.  Atem（instrumental）：動畫『薔薇少女 彷如夢境』劇中曲
4.  アルカナ（instrumental）：動畫『薔薇少女 彷如夢境』劇中曲
5.  白と赤（instrumental）：動畫『薔薇少女 彷如夢境』劇中曲
6.  Kamp（instrumental）：動畫『薔薇少女 彷如夢境』劇中曲
7.  光の螺旋律（off vocal）

<!-- end list -->

  - **Leer Lied**（2007年4月25日發售）

<!-- end list -->

1.  空蝉ノ影：動畫『[薔薇少女 ～序曲～](../Page/薔薇少女.md "wikilink")』片尾曲
2.  彼方からの鎮魂歌：動畫『薔薇少女 彷如夢境』印象曲
3.  ピチカート日和：動畫『薔薇少女 彷如夢境』印象曲
4.  みどりのゆび：動畫『薔薇少女 彷如夢境』印象曲
5.  はちみつ
6.  透明シェルター：動畫『薔薇少女』片尾曲
7.  近くて遠いゆめ：動畫『薔薇少女 彷如夢境』印象曲
8.  モノクロセカイ
9.  現夢-ウツツユメ-
10. Leer Lied
11. Eden
12. 光の螺旋律

<!-- end list -->

  - **箱庭ノート**（2007年10月23日發售）

<!-- end list -->

1.  Approach
2.  箱庭ノート
3.  コンコルディア：『[神曲奏界ポリフォニカ](../Page/神曲奏界.md "wikilink")』片尾曲
4.  Starry Waltz：『[西方善魔女](../Page/西方善魔女.md "wikilink")』片尾曲
5.  Cycle
6.  夜の奥底
7.  透明シェルター～Kukui Ver.～
8.  虹色クオーツ
9.  空のメロディ
10. 記憶
11. アマヤドリ
12. 二重奏
13. Little Primrose：『[鍵姫物語
    永久アリス輪舞曲](../Page/鍵姫物語_永久アリス輪舞曲.md "wikilink")』片頭曲

### 其他

  - 動畫『[sola](../Page/sola.md "wikilink")』印象曲專輯“**oratorio**”（2007年8月8日發售）

<!-- end list -->

  -
    印象曲「流れ星ひとつ」收錄

## 連結

  - [官方網站](http://kukui.cc/)

[Category:日本演唱團體](../Category/日本演唱團體.md "wikilink")
[Category:動畫歌手](../Category/動畫歌手.md "wikilink")
[Category:Lantis旗下歌手](../Category/Lantis旗下歌手.md "wikilink")